\documentclass[dvipsnames, a4paper, 12pt]{report}

\usepackage{lmodern} %police standard latin moderne
\usepackage[frenchb]{babel} %langue française
\usepackage[utf8]{inputenc} %pour l'utf-8
\usepackage[T1]{fontenc} %pour les césures et accentuations
\usepackage{geometry} %pour changer les marges d'un document
\usepackage{graphicx}
\usepackage{fancybox}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{fontawesome5}
\usepackage{ProfCollege}
\usepackage{luacode}
\usepackage{xlop}

\usepackage[explicit]{titlesec} %Permet de modifier les différentes parties, chapitres, sous-parties,...

\usepackage{colortbl} %permet de mettre des cellules de tableau en couleur

\usepackage{multicol}

\usepackage{cellspace} %pour définir les espaces en haut et en bas des cellules d'un tableau
\setlength{\cellspacebottomlimit}{5pt}
\setlength{\cellspacetoplimit}{5pt}
\setlength{\parindent}{0pt}

\usepackage{xcolor} %permet de mettre du texte en couleur

\usepackage{array} %gestion des tableaux
\usepackage{tcolorbox} %créer des boîtes de couleurs

\usepackage{hyperref} %permet de gérer le sommaire et la page de garde et les options du PDF

\geometry{top=2cm, bottom=2cm, right=2cm, left=2cm}   
\titlespacing{\chapter}{0pt}{0pt}{5pt}

\setcounter{chapter}{6}

\usepackage{lastpage}
\usepackage{fancyhdr} %définition des en-têtes et des bas de page
\fancyhf{}
\fancypagestyle{main}{
	\renewcommand\headrulewidth{5pt}
	\fancyhead[L]{6\ieme\, - Chapitre \arabic{chapter} - Droites : propriétés}
	\fancyhead[R]{Collège}
	\fancyfoot[C]{\thepage/\pageref{LastPage}}
	\fancyfoot[R]{\scriptsize{Anthony Salze}}
	}
\pagestyle{main}

%gestion des entêtes
\makeatletter\@addtoreset{section}{chapter}\makeatother % RAZ des numéros de section après un chapitre
\renewcommand{\thepart}{\Alph{part} -} % Pour mettre des I, II, etc. aux parties
\renewcommand{\thesection}{\color{Green} \Roman{section} -}% Idem pour les sections et avoir le numéro de chapitre
\renewcommand{\thesubsection}{\arabic{subsection} -}

\begin{document}
%format du titre des chapitres placé après Sommaire sinon cela bugue
\titleformat{\chapter}[frame] {\normalfont \bfseries \Large}{\textcolor{red} {\chaptertitlename\ \thechapter\,-\,#1}}{0pt}{\Huge}

\setcounter{chapter}{5}

\chapter{Droites propriétés}
\begin{luacode}
	d=1
	p=1
	t=1
	m=1
\end{luacode}

\color{blue}\underline{\textbf{Prérequis}}
\begin{itemize}
	\item Droite, demi-droite, segment, point.
	\item Programme de construction.
\end{itemize}~~

\underline{\textbf{Objectifs}}
\begin{itemize}
	\item Tracer des droites parallèles.
	\item Tracer des droites perpendiculaires.
	\item Utiliser les propriétés pour prouver que deux droites sont parallèles ou perpendiculaires.
\end{itemize}
\color{black}


\color{Green}
\section{Droites sécantes}
\color{blue}
	\subsection{Cas général}
\color{black}
\normalsize{}

\begin{tcolorbox}[colframe=Green!20, colback=Green!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Définition \arabic{chapter}.\directlua{tex.print(d)}}}, coltitle=black]
Deux droites sont dites sécantes lorsqu'elles ne possèdent qu'un seul point en commun. Ce point est appelé le point d'intersection.
\end{tcolorbox}
\begin{luacode}
	d=d+1
\end{luacode}
~~\\
\textbf{\underline{Exemple}}\\
\begin{minipage}{0.6\textwidth}
	Les droites $(AB)$ et $(CD)$ sont sécantes en $F$.\\
	Le point $F$ est le point d'intersection des droites $(AB)$ et $(CD)$.
\end{minipage} \hspace{0.1cm}
\begin{minipage}{0.35\textwidth}
	\begin{Geometrie}[CoinHD={(6u,4u)}]
		pair A,B,C,D,F;
		C=u*(2,1);
		A=u*(1,2);
		B=u*(5,2.5);
		D=u*(4,3.5);
		trace droite(A,B);
		trace droite(C,D);
		F=whatever[A,B];
		F=whatever[C,D];
		marque_p:="croix";
		pointe(A,B,C,D);
		label.ulft(btex A etex, A);
		label.urt(btex B etex, B);
		label.lrt(btex C etex, C);
		label.ulft(btex D etex, D);
		label.top(btex F etex, F);
	\end{Geometrie}
\end{minipage}
\\
\\
\textbf{\underline{Remarque}}\\
Si une ou plusieurs droites sont sécantes en un même point, on peut aussi dire qu'elles sont concourantes en ce point.

\color{blue}
	\subsection{Cas particulier : droites perpendiculaires}
\color{black}

\begin{tcolorbox}[colframe=Green!20, colback=Green!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Définition \arabic{chapter}.\directlua{tex.print(d)}}}, coltitle=black]
Deux droites sont perpendiculaires lorsqu'elles sont sécantes et qu'elles forment quatre angles droits.
\end{tcolorbox}
\begin{luacode}
	d=d+1
\end{luacode}
~~\\\\
\textbf{\underline{Exemple}}\\
\begin{minipage}{0.7\textwidth}
	Les droites $(HK)$ et $(HA)$ sont perpendiculaires en $H$.\\
	\\
	Le petit carré est un codage permettant d'identifier deux droites perpendiculaires sur une figure.\\
	\\
	On peut utiliser le symbole $\perp$ pour dire que deux droites sont perpendiculaires : $(HK) \perp (HA)$.
\end{minipage}
\hspace{0.5cm}
\begin{minipage}{0.3\textwidth}
\begin{center}
	\begin{Geometrie}[CoinHD={(5u,5u)}]
		pair A,B,H,K;
		A=u*(2,4);
		B=u*(1,0.5);
		K=u*(4,2);
		trace droite(A,B);
		trace perpendiculaire(A,B,K);
		H=projection(K,A,B);
		marque_p:="croix";
		pointe(A,K);
		trace codeperp(K,H,A,10) withcolor red;
		label.ulft(btex A etex, A);
		label.top(btex K etex, K);
		label.lrt(btex H etex, H);
	\end{Geometrie}
	\end{center}
\end{minipage}
\\
\\
\textbf{\underline{Construction}}\\
\href{run:./Figure3-Construction.ggb}{Méthode pour construire une droite perpendiculaire à une autre droite passant par un point.}\\
\begin{Geometrie}[CoinHD={(5u,5u)}]
	pair A,B,C;
	A=u*(1,1);
	B=u*(4,1.5);
	C=u*(2.5,3);
	marque_p:="croix";
	pointe(A,B,C);
	trace droite(A,B);
	label.bot(btex A etex,A);
	label.bot(btex B etex, B);
	label.ulft(btex C etex, C) withcolor red;
	
	echelleequerre:=1;
	trace equerre(B,A,A,-1);
\end{Geometrie}\hspace{1cm}
\begin{Geometrie}[CoinHD={(5u,5u)}]
	pair A,B,C;
	A=u*(1,1);
	B=u*(4,1.5);
	C=u*(2.5,3);
	marque_p:="croix";
	pointe(A,B,C);
	trace droite(A,B);
	label.bot(btex A etex,A);
	label.bot(btex B etex, B);
	label.ulft(btex C etex, C) withcolor red;
	
	echelleequerre:=1;
	trace equerre(B,A,C,-1);
\end{Geometrie}\hspace{1cm}
\begin{Geometrie}[CoinHD={(5u,5u)}]
	pair A,B,C;
	A=u*(1,1);
	B=u*(4,1.5);
	C=u*(2.5,3);
	marque_p:="croix";
	pointe(A,B,C);
	trace droite(A,B);
	label.bot(btex A etex,A);
	label.bot(btex B etex, B);
	label.ulft(btex C etex, C) withcolor red;
	
	echelleequerre:=1;
	trace equerre(B,A,C,-1);
	
	trace perpendiculaire(A,B,C);
\end{Geometrie}
\color{blue}
	\subsection{Médiatrice d'un segment}
\color{black}

\begin{tcolorbox}[colframe=Green!20, colback=Green!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Définition \arabic{chapter}.\directlua{tex.print(d)}}}, coltitle=black]
La médiatrice d'un segment est une droite qui lui est perpendiculaire et qui passe par son milieu.
\end{tcolorbox}
\begin{luacode}
	d=d+1
\end{luacode}
\begin{tcolorbox}[colframe=blue!20, colback=blue!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Propriété \arabic{chapter}.\directlua{tex.print(p)}}}, coltitle=black]
	Tout point appartenant à la médiatrice d'un segment se trouve à équidistance (égale distance) de ses extrémités.
\end{tcolorbox}
\begin{luacode}
	p=p+1
\end{luacode}

\textbf{\underline{Exemple}}\\
\begin{minipage}{0.6\textwidth}
	La droite $(d)$ est perpendiculaire au segment $[AB]$ et passe par son milieu $I$ donc c'est la médiatrice de ce segment.\\
	\\
	Le point $K$ appartient à la médiatrice du segment $[AB]$, il est donc à égale distance des points $A$ et $B$. On peut écrire que $AK=KB$.
\end{minipage}
\hspace{0.5cm}
\begin{minipage}{0.4\textwidth}
\begin{center}
	\begin{Geometrie}[CoinHD={(8u,4u)}]
		pair A,B,I,Z,K;
		marque_s:=marque_s/3;
		marque_p:="croix";
		A=u*(2,2);
		B=u*(7,1);
		Z=u*(4.5,3);
		trace segment(A,B);
		trace marquesegment(A,B);
		I=milieu(A,B);
		trace perpendiculaire(A,B,I) withcolor red;
		K=perpendiculaire(A,B,I) intersectionpoint droite(B,Z);
		trace codeperp(B,I,K,8);
		pointe(K);
		trace Codelongueur(A,I,I,B,2);
		label.ulft(btex A etex, A);
		label.urt(btex B etex, B);
		label.ulft(btex I etex, I);
		label.top(btex $(d)$ etex, Z);
		label.rt(btex K etex, K);
	\end{Geometrie}
	\end{center}
\end{minipage}
\\

\color{Green}
\section{Droites parallèles}
\color{black}
\normalsize{}

\begin{tcolorbox}[colframe=Green!20, colback=Green!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Définition \arabic{chapter}.\directlua{tex.print(d)}}}, coltitle=black]
Deux droites qui ne sont pas sécantes sont des droites parallèles.
\end{tcolorbox}
\begin{luacode}
	d=d+1
\end{luacode}

~~\\
\textbf{\underline{Exemple}}\\
\begin{minipage}{0.35\textwidth}
\begin{Geometrie}[CoinHD={(5.5u,5u)}]
		pair A,B,C,D;
		A=u*(1,3);
		B=u*(3.5,3.5);
		C=u*(1.5,2);
		D=u*(5,2.7);
		trace droite(A,B);
		trace parallele(A,B,C);
		marque_p:="croix";
		pointe(A,B,C,D);
		label.ulft(btex A etex, A);
		label.top(btex B etex, B);
		label.lrt(btex C etex, C);
		label.lrt(btex D etex, D);
	\end{Geometrie}
\end{minipage}
\hspace{0.5cm}
\begin{minipage}{0.6\textwidth}
Les droites $(AB)$ et $(CD)$ sont parallèles. Elles ne se croiseront jamais.\\
\\
On peut utiliser le symbole // pour dire que deux droites sont parallèles : $(AB)\,\, // \,\,(CD)$.
\end{minipage}
~~\\
\textbf{\underline{Construction}}\\
\href{run:./Figure7-Construction.ggb}{Méthode pour construire une droite parallèle à une autre droite passant par un point en particulier.}\\
\begin{Geometrie}[CoinHD={(5u,5u)}]
	pair A,B,C;
	A=u*(1,1);
	B=u*(4,1.5);
	C=u*(2.5,3);
	marque_p:="croix";
	pointe(A,B,C);
	trace droite(A,B);
	label.bot(btex A etex,A);
	label.bot(btex B etex, B);
	label.lrt(btex C etex, C) withcolor red;
	
	echelleequerre:=0.6;
	trace equerre(B,A,milieu(A,B),-1);
\end{Geometrie}\hspace{1cm}
\begin{Geometrie}[CoinHD={(5u,5u)}]
	pair A,B,C;
	A=u*(1,1);
	B=u*(4,1.5);
	C=u*(2.5,3);
	marque_p:="croix";
	pointe(A,B,C);
	trace droite(A,B);
	label.bot(btex A etex,A);
	label.bot(btex B etex, B);
	label.lrt(btex C etex, C) withcolor red;
	
	echelleequerre:=0.6;
	trace equerre(B,A,milieu(A,B),-1);
	
	pair E,F;
	E=u*(2.5,4.5);
	F=parallele(A,B,E) intersectionpoint perpendiculaire(A,B,milieu(A,B));
	trace regle(milieu(A,B),F,-1);
\end{Geometrie}\hspace{1cm}
\begin{Geometrie}[CoinHD={(5u,5u)}]
	pair A,B,C;
	A=u*(1,1);
	B=u*(4,1.5);
	C=u*(2.5,3);
	marque_p:="croix";
	pointe(A,B,C);
	trace droite(A,B);
	label.bot(btex A etex,A);
	label.bot(btex B etex, B);
	label.lrt(btex C etex, C) withcolor red;
	
	pair E,F;
	E=u*(2.5,4.5);
	F=parallele(A,B,E) intersectionpoint perpendiculaire(A,B,milieu(A,B));
	trace regle(milieu(A,B),F,-1);
	
	pair AA,BB;
	AA=perpendiculaire(A,B,A) intersectionpoint parallele(A,B,C);
	BB=perpendiculaire(A,B,B) intersectionpoint parallele(A,B,C);
	
	echelleequerre:=0.6;
	trace equerre(BB,AA,milieu(AA,BB),-1);
\end{Geometrie} \hspace{1cm}
\begin{Geometrie}[CoinHD={(5u,5u)}]
	pair A,B,C;
	A=u*(1,1);
	B=u*(4,1.5);
	C=u*(2.5,3);
	marque_p:="croix";
	pointe(A,B,C);
	trace droite(A,B);
	label.bot(btex A etex,A);
	label.bot(btex B etex, B);
	label.lrt(btex C etex, C) withcolor red;
	
	pair E,F;
	E=u*(2.5,4.5);
	F=parallele(A,B,E) intersectionpoint perpendiculaire(A,B,milieu(A,B));
	
	pair AA,BB;
	AA=perpendiculaire(A,B,A) intersectionpoint parallele(A,B,C);
	BB=perpendiculaire(A,B,B) intersectionpoint parallele(A,B,C);
	
	echelleequerre:=0.6;
	trace equerre(BB,AA,milieu(AA,BB),-1);
	
	trace parallele(A,B,C);
\end{Geometrie}


\color{Green}
\section{Propriétés}
\color{black} \vspace{-0.5cm}
\begin{tcolorbox}[colframe=blue!20, colback=blue!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Propriété \arabic{chapter}.\directlua{tex.print(p)}}}, coltitle=black]
	Si deux droites sont perpendiculaires à une même troisième droite, alors elles sont parallèles.
\end{tcolorbox}
\begin{luacode}
	p=p+1
\end{luacode}

\textbf{\underline{Exemple}}\\
\begin{minipage}{0.6\textwidth} \vspace{-0.5cm}
	\textbf{Que peut-on dire des droites $(AB)$ et $(CG)$ ? Justifier.}\\
	\\
	Comme les droites $(AB)$ et $(CG)$ sont perpendiculaires à la même droite $(BG)$ alors elles sont parallèles.
\end{minipage} \hspace{0.5cm}
\begin{minipage}{0.35\textwidth}\vspace{-0.5cm}
\begin{Geometrie}[CoinHD={(5.5u,5u)}]
		pair A,D,C,G,B;
		A=u*(1.5,3);
		D=u*(3.5,3.25);
		C=u*(1,0.5);
		G=u*(4,0.875);
		B=projection(G,A,D);
		trace droite(A,D) withcolor blue;
		trace parallele(A,D,C) withcolor blue;
		trace perpendiculaire(A,D,G) withcolor red;
		trace codeperp(A,B,G,10);
		trace codeperp(B,G,C,10);
		marque_p:="croix";
		pointe(A,B,C,G);
		label.top(btex A etex, A);
		label.ulft(btex B etex, B);
		label.bot(btex C etex, C);
		label.lrt(btex G etex, G);
	\end{Geometrie}
\end{minipage}

\begin{tcolorbox}[colframe=blue!20, colback=blue!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Propriété \arabic{chapter}.\directlua{tex.print(p)}}}, coltitle=black]
	Si deux droites sont parallèles à une même troisième droite, alors elles sont parallèles.
\end{tcolorbox}
\begin{luacode}
	p=p+1
\end{luacode}

\textbf{\underline{Exemple}}\\
\begin{minipage}{0.55\textwidth} \vspace{-1cm}
	\textbf{Sur la figure ci-contre, on sait que les droites $(AB)$ et $(ED)$ sont parallèles. Il en est de même pour les droites $(CF)$ et $(ED)$.\\
	Montrer que les droites $(AB)$ et $(CF)$ sont parallèles.}\\
	\\
	Comme les droites $(AB)$ et $(CF)$ sont parallèles à la même droite $(ED)$ alors elles sont parallèles.
\end{minipage} \hspace{0.5cm}
\begin{minipage}{0.4\textwidth} \vspace{-1cm}
	\begin{Geometrie}[CoinHD={(7u,7u)}]
		pair A,B,C,D,E,F;
		A=u*(1,6);
		B=u*(6,5);
		C=u*(1.5,2.5);
		E=u*(2,3.5);
		D=u*(4.5,3);
		F=u*(4,2);
		trace droite(A,B) withcolor blue;
		trace parallele(A,B,C) withcolor blue;
		trace parallele(A,B,E) withcolor red;
		marque_p:="croix";
		pointe(A,B,C,E,D,F);
		label.top(btex A etex, A);
		label.top(btex B etex, B);
		label.top(btex C etex, C);
		label.top(btex E etex, E);
		label.top(btex D etex, D);
		label.top(btex F etex, F);
	\end{Geometrie}
\end{minipage}
\vspace{-1cm}
\begin{tcolorbox}[colframe=blue!20, colback=blue!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Propriété \arabic{chapter}.\directlua{tex.print(p)}}}, coltitle=black]
	Si deux droites sont parallèles, alors toute droite perpendiculaire à l'une est perpendiculaire à l'autre.
\end{tcolorbox}
\begin{luacode}
	p=p+1
\end{luacode}

\textbf{\underline{Exemple}}\\
\begin{minipage}{0.55\textwidth}
	\textbf{Sur la figure ci-contre, les droites $(EF)$ et $(AB)$ sont parallèles. Prouver que les droites $(EF)$ et $(BF)$ sont perpendiculaires.}\\
	\\
	Comme les droites $(AB)$ et $(EF)$ sont parallèles et que les droites $(AB)$ et $(BF)$ sont perpendiculaires alors les droites $(BF)$ et $(EF)$ sont perpendiculaires.
\end{minipage} \hspace{0.5cm}
\begin{minipage}{0.4\textwidth}
	\begin{Geometrie}[CoinHD={(6u,5u)}]
		pair A,B,E,F;
		A=u*(1,3);
		B=u*(5,4);
		E=u*(3,1);
		F=perpendiculaire(A,B,B) intersectionpoint parallele(A,B,E);
		trace droite(A,B) withcolor blue;
		trace parallele(A,B,E) withcolor blue;
		trace perpendiculaire(A,B,B) withcolor red;
		trace codeperp(A,B,F,10);
		marque_p:="croix";
		pointe(A,B,E,F);
		label.top(btex A etex, A);
		label.top(btex B etex, B);
		label.top(btex E etex, E);
		label.top(btex F etex, F);
	\end{Geometrie}
\end{minipage}


\color{Green}
\section{Bilan}
\color{black}
QCM (plusieurs réponses possibles)\\\footnotesize{}
\begin{center}
\begin{Geometrie}[CoinHD={(10u,7u)}]
		pair A,B,C,D,E,I,J;
		A=u*(3,1);
		I=u*(7,5);
		E=u*(9,5);
		trace perpendiculaire(A,E,A);
		B=droite(I,E) intersectionpoint perpendiculaire(A,E,A);
		trace droite(B,E);
		trace droite(A,E);
		D=projection(A,B,E);
		trace droite(A,D);
		trace parallele(A,B,D);
		C=droite(A,E) intersectionpoint parallele(A,B,D);
		J=milieu(C,E);
		trace codeperp(B,D,A,10);
		trace codeperp(C,A,B,10);
		marque_p:="croix";
		pointe(A,B,C,D,E);
		label.lft(btex A etex, A);
		label.urt(btex B etex, B);
		label.rt(btex C etex, C);
		label.urt(btex D etex,D);
		label.top(btex E etex, E);
		label.lrt(btex $(BA)$ // $(DC)$ etex, J);
	\end{Geometrie}
\end{center}
\QCM[Alterne,Stretch=2,Reponses=3, Titre, Nom= , AlphT, Largeur=3cm]{%
Les trois points $A\text{,}\,C$ et $E$ sont \pointilles[1cm] & droits. &alignés. & sécants. &2,%
L'affirmation vraie est \pointilles[1cm] & $(BE) // (DA)$. & $(BA) \perp (CE)$. & $(BA)$ et $(DC)$ sont sécantes. &2,%
On peut dire que les droites $(DC)$ et $(AC)$ sont \pointilles[1cm] & perpendiculaires. & sécantes. & parallèles. &1,%2
Quelle propriété doit-on utiliser pour démontrer ce résultat ? & Si deux droites sont parallèles alors toute droite perpendiculaire à l'une est perpendiculaire à l'autre. & Si deux droites sont parallèles à une même droite alors elles sont parallèles. & Si deux droites sont perpendiculaires à une même droite alors elles sont parallèles. &1%
}
\normalsize{}

\color{Green}
\section{Auto-évaluation}
\color{black}
\begin{tabular}{|>{\columncolor{darkgray}\color{black}}m{8cm} |>{\color{black}}m{0.6cm}|m{0.6cm}|m{0.6cm}|m{5cm}|} \hline

\rowcolor{Lavender}\centering{} \color{black} Compétences & \centering{}\color{MediumSeaGreen} \faCheck & \centering{}\color{DarkOrange}\faWater & \centering{}\color{Crimson}\faTimes & \centering{}\color{black}Pour réviser \tabularnewline \hline \hline

\cellcolor{Lavender}Je suis capable de reconnaître deux droites perpendiculaires sur une figure et de les construire.. & & & & \textbf{\underline{Leçon}} : Partie I \smallskip \newline  \textbf{\underline{Exercices}} : 1 à 6 - 9 à 17 \tabularnewline \hline \hline

\cellcolor{Lavender}Je suis capable de reconnaître deux droites parallèles sur une figure et de les construire. & & & & \textbf{\underline{Leçon}} : Partie II \smallskip \newline  \textbf{\underline{Exercices}} : 7 à 12 - 14 à 17 - 19 - 20  \tabularnewline \hline \hline

\cellcolor{Lavender}Je suis capable de démontrer que deux droites sont perpendiculaires ou parallèles à l'aide de propriétés. & & & & \textbf{\underline{Leçon}} : Partie III \smallskip \newline  \textbf{\underline{Exercices}} : 10 - 12 - 15 - 16 \tabularnewline \hline
\end{tabular}

%\begin{comment}
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------- Correction QCM -----------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
\newpage
\QCM[Alterne,Stretch=2,Reponses=3, Titre, Nom= , AlphT, Largeur=3cm, Solution, Couleur=cyan!20]{%
Les trois points $A\text{,}\,C$ et $E$ sont \pointilles[1cm] & droits. &alignés. & sécants. &2,%
L'affirmation vraie est \pointilles[1cm] & $(BE) // (DA)$. & $(BA) \perp (CE)$. & $(BA)$ et $(DC)$ sont sécantes. &2,%
On peut dire que les droites $(DC)$ et $(AC)$ sont \pointilles[1cm] & perpendiculaires. & \cellcolor{cyan!20}sécantes. & parallèles. &1,%2
Quelle propriété doit-on utiliser pour démontrer ce résultat ? & Si deux droites sont parallèles alors toute droite perpendiculaire à l'une est perpendiculaire à l'autre. & Si deux droites sont parallèles à une même droite alors elles sont parallèles. & Si deux droites sont perpendiculaires à une même droite alors elles sont parallèles. &1%
}
\normalsize{}

\normalsize{}
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%---------------------------------------------------------------------- Leçon à trous -----------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
\newpage
\titleformat{\chapter}[frame] {\normalfont \bfseries \Huge}{\textcolor{red} {\chaptertitlename\ \thechapter\,-\,#1}}{0pt}{\Huge}

\setcounter{chapter}{5}
\begin{luacode}
	d=1
	p=1
	t=1
	m=1
\end{luacode}

\chapter{Droites : propriétés}

{\color{blue}\underline{\textbf{Prérequis}}
\begin{itemize}
	\item \pointilles[16cm]
	\item \pointilles[16cm]
\end{itemize}~~

\underline{\textbf{Objectifs}}
\begin{itemize}
	\item \pointilles[16cm]
	\item \pointilles[16cm]
	\item \pointilles[16cm]\\
	\pointilles[16cm]
\end{itemize}}

\color{Green}
\section{Droites \pointilles[5cm]}
\color{blue}
	\subsection{Cas général}
\color{black}
\normalsize{}
\begin{tcolorbox}[colframe=Green!20, colback=Green!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Définition \arabic{chapter}.\directlua{tex.print(d)}}}, coltitle=black]
\pointilles[16cm]\\
\pointilles[16cm]\\
\pointilles[16cm]
\end{tcolorbox}
\begin{luacode}
	d=d+1
\end{luacode}

\textbf{\underline{Exemple}}\\
\begin{minipage}{0.6\textwidth}
	Les droites $(AB)$ et $(CD)$ sont sécantes en $F$.\\
	Le point $F$ est le point d'intersection des droites $(AB)$ et $(CD)$.
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.4\textwidth}
	\color{white}.
	.\\
	.\\
	.\\
	.\\
	.\\
	.\\
\end{minipage}
\\
\textbf{\underline{Remarque}}\\
\pointilles[17cm]\\
\pointilles[17cm]\\
\pointilles[17cm]

\color{blue}
	\subsection{Cas particulier : droites \pointilles[5cm]}
\color{black}
\begin{tcolorbox}[colframe=Green!20, colback=Green!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Définition \arabic{chapter}.\directlua{tex.print(d)}}}, coltitle=black]
\pointilles[16cm]\\
\pointilles[16cm]\\
\pointilles[16cm]
\end{tcolorbox}
\begin{luacode}
	d=d+1
\end{luacode}
~~\\\\\\\\
\textbf{\underline{Exemple}}\\
\begin{minipage}{0.5\textwidth}
	Les droites (HK) et (HA) sont perpendiculaires en H.\\
	\\
	Le petit carré vert est un codage permettant d'identifier deux droites perpendiculaires sur une figure.\\
	\\
	On peut utiliser le symbole $\perp$ pour dire que deux droites sont perpendiculaires : $(HK) \perp (HA)$
\end{minipage}
\hspace{0.5cm}
\begin{minipage}{0.4\textwidth}
	\color{white}.
	.\\
	.\\
	.\\
	.\\
	.\\
	.\\
	.\\
	.\\
	.\\
	.\\
	.\\
\end{minipage}
\\
\\
\textbf{\underline{Construction}}\\
\href{run:./Figure3-Construction.ggb}{Méthode pour construire une droite perpendiculaire à une autre droite passant par un point.}\\
\begin{Geometrie}[CoinHD={(5u,5u)}]
	pair A,B,C;
	A=u*(1,1);
	B=u*(4,1.5);
	C=u*(2.5,3);
	marque_p:="croix";
	pointe(A,B,C);
	trace droite(A,B);
	label.bot(btex A etex,A);
	label.bot(btex B etex, B);
	label.ulft(btex C etex, C) withcolor red;
	
	echelleequerre:=1;
	trace equerre(B,A,A,-1);
\end{Geometrie}\hspace{1cm}
\begin{Geometrie}[CoinHD={(5u,5u)}]
	pair A,B,C;
	A=u*(1,1);
	B=u*(4,1.5);
	C=u*(2.5,3);
	marque_p:="croix";
	pointe(A,B,C);
	trace droite(A,B);
	label.bot(btex A etex,A);
	label.bot(btex B etex, B);
	label.ulft(btex C etex, C) withcolor red;
	
	echelleequerre:=1;
	trace equerre(B,A,C,-1);
\end{Geometrie}\hspace{1cm}
\begin{Geometrie}[CoinHD={(5u,5u)}]
	pair A,B,C;
	A=u*(1,1);
	B=u*(4,1.5);
	C=u*(2.5,3);
	marque_p:="croix";
	pointe(A,B,C);
	trace droite(A,B);
	label.bot(btex A etex,A);
	label.bot(btex B etex, B);
	label.ulft(btex C etex, C) withcolor red;
	
	echelleequerre:=1;
	trace equerre(B,A,C,-1);
	
	trace perpendiculaire(A,B,C);
\end{Geometrie}

\color{blue}
	\subsection{\pointilles[7cm]}
\color{black}

\begin{tcolorbox}[colframe=Green!20, colback=Green!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Définition \arabic{chapter}.\directlua{tex.print(d)}}}, coltitle=black]
\pointilles[16cm]\\
\pointilles[16cm]
\end{tcolorbox}
\begin{luacode}
	d=d+1
\end{luacode}
\begin{tcolorbox}[colframe=blue!20, colback=blue!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Propriété \arabic{chapter}.\directlua{tex.print(p)}}}, coltitle=black]
\pointilles[16cm]\\
\pointilles[16cm]
\end{tcolorbox}
\begin{luacode}
	p=p+1
\end{luacode}

\textbf{\underline{Exemple}}\\
\begin{minipage}{0.6\textwidth}
	\pointilles[10cm]\\
	\pointilles[10cm]\\
	\pointilles[10cm]\\
	\pointilles[10cm]\\
	\pointilles[10cm]\\
	\pointilles[10cm]
\end{minipage}
\hspace{0.5cm}
\begin{minipage}{0.4\textwidth}
\begin{center}
	\begin{Geometrie}[CoinHD={(8u,4u)}]
		pair A,B,I,Z,K;
		marque_s:=marque_s/3;
		marque_p:="croix";
		A=u*(2,2);
		B=u*(7,1);
		Z=u*(4.5,3);
		trace segment(A,B);
		trace marquesegment(A,B);
		I=milieu(A,B);
		trace perpendiculaire(A,B,I) withcolor red;
		K=perpendiculaire(A,B,I) intersectionpoint droite(B,Z);
		trace codeperp(B,I,K,8);
		pointe(K);
		trace Codelongueur(A,I,I,B,2);
		label.ulft(btex A etex, A);
		label.urt(btex B etex, B);
		label.ulft(btex I etex, I);
		label.top(btex $(d)$ etex, Z);
		label.rt(btex K etex, K);
	\end{Geometrie}
	\end{center}
\end{minipage}


\color{Green}
\section{Droites \pointilles[5cm]}
\color{black}
\begin{tcolorbox}[colframe=Green!20, colback=Green!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Définition \arabic{chapter}.\directlua{tex.print(d)}}}, coltitle=black]
	\pointilles[16cm]\\
	\pointilles[16cm]
\end{tcolorbox}
\begin{luacode}
	d=d+1
\end{luacode}
\textbf{\underline{Exemple}}\\
\begin{minipage}{0.35\textwidth}
		\color{white}.
	.\\
	.\\
	.\\
	.\\
	.\\
	.\\
	.\\
	.\\
\end{minipage}
\hspace{0.5cm}
\begin{minipage}{0.6\textwidth}
Les droites $(AB)$ et $(CD)$ sont parallèles. Elles ne se croiseront jamais.\\
\\
On peut utiliser le symbole // pour dire que deux droites sont parallèles : $(AB)\,\, // \,\,(CD)$.
\end{minipage}
~~\\

\textbf{\underline{Construction}}\\
\href{run:./Figure7-Construction.ggb}{Méthode pour construire une droite parallèle à une autre droite passant par un point en particulier.}\\
\begin{Geometrie}[CoinHD={(5u,5u)}]
	pair A,B,C;
	A=u*(1,1);
	B=u*(4,1.5);
	C=u*(2.5,3);
	marque_p:="croix";
	pointe(A,B,C);
	trace droite(A,B);
	label.bot(btex A etex,A);
	label.bot(btex B etex, B);
	label.lrt(btex C etex, C) withcolor red;
	
	echelleequerre:=0.6;
	trace equerre(B,A,milieu(A,B),-1);
\end{Geometrie}\hspace{1cm}
\begin{Geometrie}[CoinHD={(5u,5u)}]
	pair A,B,C;
	A=u*(1,1);
	B=u*(4,1.5);
	C=u*(2.5,3);
	marque_p:="croix";
	pointe(A,B,C);
	trace droite(A,B);
	label.bot(btex A etex,A);
	label.bot(btex B etex, B);
	label.lrt(btex C etex, C) withcolor red;
	
	echelleequerre:=0.6;
	trace equerre(B,A,milieu(A,B),-1);
	
	pair E,F;
	E=u*(2.5,4.5);
	F=parallele(A,B,E) intersectionpoint perpendiculaire(A,B,milieu(A,B));
	trace regle(milieu(A,B),F,-1);
\end{Geometrie}\hspace{1cm}
\begin{Geometrie}[CoinHD={(5u,5u)}]
	pair A,B,C;
	A=u*(1,1);
	B=u*(4,1.5);
	C=u*(2.5,3);
	marque_p:="croix";
	pointe(A,B,C);
	trace droite(A,B);
	label.bot(btex A etex,A);
	label.bot(btex B etex, B);
	label.lrt(btex C etex, C) withcolor red;
	
	pair E,F;
	E=u*(2.5,4.5);
	F=parallele(A,B,E) intersectionpoint perpendiculaire(A,B,milieu(A,B));
	trace regle(milieu(A,B),F,-1);
	
	pair AA,BB;
	AA=perpendiculaire(A,B,A) intersectionpoint parallele(A,B,C);
	BB=perpendiculaire(A,B,B) intersectionpoint parallele(A,B,C);
	
	echelleequerre:=0.6;
	trace equerre(BB,AA,milieu(AA,BB),-1);
\end{Geometrie} \hspace{1cm}
\begin{Geometrie}[CoinHD={(5u,5u)}]
	pair A,B,C;
	A=u*(1,1);
	B=u*(4,1.5);
	C=u*(2.5,3);
	marque_p:="croix";
	pointe(A,B,C);
	trace droite(A,B);
	label.bot(btex A etex,A);
	label.bot(btex B etex, B);
	label.lrt(btex C etex, C) withcolor red;
	
	pair E,F;
	E=u*(2.5,4.5);
	F=parallele(A,B,E) intersectionpoint perpendiculaire(A,B,milieu(A,B));
	
	pair AA,BB;
	AA=perpendiculaire(A,B,A) intersectionpoint parallele(A,B,C);
	BB=perpendiculaire(A,B,B) intersectionpoint parallele(A,B,C);
	
	echelleequerre:=0.6;
	trace equerre(BB,AA,milieu(AA,BB),-1);
	
	trace parallele(A,B,C);
\end{Geometrie}




\color{Green}
\section{Propriétés}
\color{black}
\begin{tcolorbox}[colframe=blue!20, colback=blue!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Propriété \arabic{chapter}.\directlua{tex.print(p)}}}, coltitle=black]
	\pointilles[16cm]\\
	\pointilles[16cm]
\end{tcolorbox}
\begin{luacode}
	p=p+1
\end{luacode}
\textbf{\underline{Exemple}}\\
\begin{minipage}{0.6\textwidth}
	\textbf{Que peut-on dire des droites (AB) et (CG) ? Justifier.}\\
	\\
	\pointilles[10cm]\\
	\pointilles[10cm]\\
	\pointilles[10cm]\\
	\pointilles[10cm]
\end{minipage} \hspace{0.5cm}
\begin{minipage}{0.35\textwidth}
	\begin{Geometrie}[CoinHD={(5.5u,5u)}]
		pair A,D,C,G,B;
		A=u*(1.5,3);
		D=u*(3.5,3.25);
		C=u*(1,0.5);
		G=u*(4,0.875);
		B=projection(G,A,D);
		trace droite(A,D) withcolor blue;
		trace parallele(A,D,C) withcolor blue;
		trace perpendiculaire(A,D,G) withcolor red;
		trace codeperp(A,B,G,10);
		trace codeperp(B,G,C,10);
		marque_p:="croix";
		pointe(A,B,C,G);
		label.top(btex A etex, A);
		label.ulft(btex B etex, B);
		label.bot(btex C etex, C);
		label.lrt(btex G etex, G);
	\end{Geometrie}
\end{minipage}
\\
\\
\begin{tcolorbox}[colframe=blue!20, colback=blue!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Propriété \arabic{chapter}.\directlua{tex.print(p)}}}, coltitle=black]
\pointilles[16cm]\\
\pointilles[16cm]
\end{tcolorbox}
\begin{luacode}
	p=p+1
\end{luacode}
\textbf{\underline{Exemple}}\\
\begin{minipage}{0.4\textwidth}
	\begin{Geometrie}[CoinHD={(7u,7u)}]
		pair A,B,C,D,E,F;
		A=u*(1,6);
		B=u*(6,5);
		C=u*(1.5,2.5);
		E=u*(2,3.5);
		D=u*(4.5,3);
		F=u*(4,2);
		trace droite(A,B) withcolor blue;
		trace parallele(A,B,C) withcolor blue;
		trace parallele(A,B,E) withcolor red;
		marque_p:="croix";
		pointe(A,B,C,E,D,F);
		label.top(btex A etex, A);
		label.top(btex B etex, B);
		label.top(btex C etex, C);
		label.top(btex E etex, E);
		label.top(btex D etex, D);
		label.top(btex F etex, F);
	\end{Geometrie}
\end{minipage} \hspace{0.5cm}
\begin{minipage}{0.55\textwidth}
	\textbf{Sur la figure ci-contre, on sait que les droites $(AB)$ et $(ED)$ sont parallèles. Il en est de même pour les droites $(CF)$ et $(ED)$.\\
	Montrer que les droites $(AB)$ et $(CF)$ sont parallèles.}\\
	\\
	\pointilles[9cm]\\
	\pointilles[9cm]\\
	\pointilles[9cm]\\
	\pointilles[9cm]\\
	\pointilles[9cm]
\end{minipage}

\begin{tcolorbox}[colframe=blue!20, colback=blue!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Propriété \arabic{chapter}.\directlua{tex.print(p)}}}, coltitle=black]
\pointilles[16cm]\\
\pointilles[16cm]
\end{tcolorbox}
\begin{luacode}
	p=p+1
\end{luacode}
\textbf{\underline{Exemple}}\\
\textbf{Sur la figure ci-dessous, les droites $(EF)$ et $(AB)$ sont parallèles. Prouver que les droites $(EF)$ et $(BF)$ sont perpendiculaires.}\\
\pointilles[16cm]\\
\pointilles[16cm]\\
\pointilles[16cm]
\begin{center}
\begin{Geometrie}[CoinHD={(6u,5u)}]
	pair A,B,E,F;
	A=u*(1,3);
	B=u*(5,4);
	E=u*(3,1);
	F=perpendiculaire(A,B,B) intersectionpoint parallele(A,B,E);
	trace droite(A,B) withcolor blue;
	trace parallele(A,B,E) withcolor blue;
	trace perpendiculaire(A,B,B) withcolor red;
	trace codeperp(A,B,F,10);
	marque_p:="croix";
	pointe(A,B,E,F);
	label.top(btex A etex, A);
	label.top(btex B etex, B);
	label.top(btex E etex, E);
	label.top(btex F etex, F);
\end{Geometrie}
\end{center}

\color{Green}
\section{Bilan}
\color{black}
QCM (plusieurs réponses possibles)\\\footnotesize{}
\begin{center}
\begin{Geometrie}[CoinHD={(10u,7u)}]
		pair A,B,C,D,E,I,J;
		A=u*(3,1);
		I=u*(7,5);
		E=u*(9,5);
		trace perpendiculaire(A,E,A);
		B=droite(I,E) intersectionpoint perpendiculaire(A,E,A);
		trace droite(B,E);
		trace droite(A,E);
		D=projection(A,B,E);
		trace droite(A,D);
		trace parallele(A,B,D);
		C=droite(A,E) intersectionpoint parallele(A,B,D);
		J=milieu(C,E);
		trace codeperp(B,D,A,10);
		trace codeperp(C,A,B,10);
		marque_p:="croix";
		pointe(A,B,C,D,E);
		label.lft(btex A etex, A);
		label.urt(btex B etex, B);
		label.rt(btex C etex, C);
		label.urt(btex D etex,D);
		label.top(btex E etex, E);
		label.lrt(btex $(BA)$ // $(DC)$ etex, J);
	\end{Geometrie}
\end{center}
\QCM[Alterne,Stretch=2,Reponses=3, Titre, Nom= , AlphT, Largeur=3cm]{%
Les trois points $A\text{,}\,C$ et $E$ sont \pointilles[1cm] & droits. &alignés. & sécants. &2,%
L'affirmation vraie est \pointilles[1cm] & $(BE) // (DA)$. & $(BA) \perp (CE)$. & $(BA)$ et $(DC)$ sont sécantes. &2,%
On peut dire que les droites $(DC)$ et $(AC)$ sont \pointilles[1cm] & perpendiculaires. & sécantes. & parallèles. &1,%2
Quelle propriété doit-on utiliser pour démontrer ce résultat ? & Si deux droites sont parallèles alors toute droite perpendiculaire à l'une est perpendiculaire à l'autre. & Si deux droites sont parallèles à une même droite alors elles sont parallèles. & Si deux droites sont perpendiculaires à une même droite alors elles sont parallèles. &1%
}
\normalsize{}

\color{Green}
\section{Auto-évaluation}
\color{black}
\begin{tabular}{|>{\columncolor{darkgray}\color{black}}m{8cm} |>{\color{black}}m{0.6cm}|m{0.6cm}|m{0.6cm}|m{5cm}|} \hline

\rowcolor{Lavender}\centering{} \color{black} Compétences & \centering{}\color{MediumSeaGreen} \faCheck & \centering{}\color{DarkOrange}\faWater & \centering{}\color{Crimson}\faTimes & \centering{}\color{black}Pour réviser \tabularnewline \hline \hline

\cellcolor{Lavender}Je suis capable de reconnaître deux droites perpendiculaires sur une figure et de les construire.. & & & & \textbf{\underline{Leçon}} : Partie I \smallskip \newline  \textbf{\underline{Exercices}} : 1 à 6 - 9 à 17 \tabularnewline \hline \hline

\cellcolor{Lavender}Je suis capable de reconnaître deux droites parallèles sur une figure et de les construire. & & & & \textbf{\underline{Leçon}} : Partie II \smallskip \newline  \textbf{\underline{Exercices}} : 7 à 12 - 14 à 17 - 19 - 20  \tabularnewline \hline \hline

\cellcolor{Lavender}Je suis capable de démontrer que deux droites sont perpendiculaires ou parallèles à l'aide de propriétés. & & & & \textbf{\underline{Leçon}} : Partie III \smallskip \newline  \textbf{\underline{Exercices}} : 10 - 12 - 15 - 16 \tabularnewline \hline
\end{tabular}


%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------- Impression -----------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
\newpage
QCM (plusieurs réponses possibles)\\\footnotesize{}
\begin{center}
\begin{Geometrie}[CoinHD={(10u,7u)}]
		pair A,B,C,D,E,I,J;
		A=u*(3,1);
		I=u*(7,5);
		E=u*(9,5);
		trace perpendiculaire(A,E,A);
		B=droite(I,E) intersectionpoint perpendiculaire(A,E,A);
		trace droite(B,E);
		trace droite(A,E);
		D=projection(A,B,E);
		trace droite(A,D);
		trace parallele(A,B,D);
		C=droite(A,E) intersectionpoint parallele(A,B,D);
		J=milieu(C,E);
		trace codeperp(B,D,A,10);
		trace codeperp(C,A,B,10);
		marque_p:="croix";
		pointe(A,B,C,D,E);
		label.lft(btex A etex, A);
		label.urt(btex B etex, B);
		label.rt(btex C etex, C);
		label.urt(btex D etex,D);
		label.top(btex E etex, E);
		label.lrt(btex $(BA)$ // $(DC)$ etex, J);
	\end{Geometrie}
\end{center}
\QCM[Alterne,Stretch=2,Reponses=3, Titre, Nom= , AlphT, Largeur=3cm]{%
Les trois points $A\text{,}\,C$ et $E$ sont \pointilles[1cm] & droits. &alignés. & sécants. &2,%
L'affirmation vraie est \pointilles[1cm] & $(BE) // (DA)$. & $(BA) \perp (CE)$. & $(BA)$ et $(DC)$ sont sécantes. &2,%
On peut dire que les droites $(DC)$ et $(AC)$ sont \pointilles[1cm] & perpendiculaires. & sécantes. & parallèles. &1,%2
Quelle propriété doit-on utiliser pour démontrer ce résultat ? & Si deux droites sont parallèles alors toute droite perpendiculaire à l'une est perpendiculaire à l'autre. & Si deux droites sont parallèles à une même droite alors elles sont parallèles. & Si deux droites sont perpendiculaires à une même droite alors elles sont parallèles. &1%
}
\normalsize{}

\color{Green}
\section{Auto-évaluation}
\color{black}
\begin{tabular}{|>{\columncolor{darkgray}\color{black}}m{8cm} |>{\color{black}}m{0.6cm}|m{0.6cm}|m{0.6cm}|m{5cm}|} \hline

\rowcolor{Lavender}\centering{} \color{black} Compétences & \centering{}\color{MediumSeaGreen} \faCheck & \centering{}\color{DarkOrange}\faWater & \centering{}\color{Crimson}\faTimes & \centering{}\color{black}Pour réviser \tabularnewline \hline \hline

\cellcolor{Lavender}Je suis capable de reconnaître deux droites perpendiculaires sur une figure et de les construire.. & & & & \textbf{\underline{Leçon}} : Partie I \smallskip \newline  \textbf{\underline{Exercices}} : 1 à 6 - 9 à 17 \tabularnewline \hline \hline

\cellcolor{Lavender}Je suis capable de reconnaître deux droites parallèles sur une figure et de les construire. & & & & \textbf{\underline{Leçon}} : Partie II \smallskip \newline  \textbf{\underline{Exercices}} : 7 à 12 - 14 à 17 - 19 - 20  \tabularnewline \hline \hline

\cellcolor{Lavender}Je suis capable de démontrer que deux droites sont perpendiculaires ou parallèles à l'aide de propriétés. & & & & \textbf{\underline{Leçon}} : Partie III \smallskip \newline  \textbf{\underline{Exercices}} : 10 - 12 - 15 - 16 \tabularnewline \hline
\end{tabular}

\newpage
\begin{Geometrie}[CoinHD={(5u,5u)}]
	pair A,B,C;
	A=u*(1,1);
	B=u*(4,1.5);
	C=u*(2.5,3);
	marque_p:="croix";
	pointe(A,B,C);
	trace droite(A,B);
	label.bot(btex A etex,A);
	label.bot(btex B etex, B);
	label.ulft(btex C etex, C) withcolor red;
	
	echelleequerre:=1;
	trace equerre(B,A,A,-1);
\end{Geometrie}\hspace{1cm}
\begin{Geometrie}[CoinHD={(5u,5u)}]
	pair A,B,C;
	A=u*(1,1);
	B=u*(4,1.5);
	C=u*(2.5,3);
	marque_p:="croix";
	pointe(A,B,C);
	trace droite(A,B);
	label.bot(btex A etex,A);
	label.bot(btex B etex, B);
	label.ulft(btex C etex, C) withcolor red;
	
	echelleequerre:=1;
	trace equerre(B,A,C,-1);
\end{Geometrie}\hspace{1cm}
\begin{Geometrie}[CoinHD={(5u,5u)}]
	pair A,B,C;
	A=u*(1,1);
	B=u*(4,1.5);
	C=u*(2.5,3);
	marque_p:="croix";
	pointe(A,B,C);
	trace droite(A,B);
	label.bot(btex A etex,A);
	label.bot(btex B etex, B);
	label.ulft(btex C etex, C) withcolor red;
	
	echelleequerre:=1;
	trace equerre(B,A,C,-1);
	
	trace perpendiculaire(A,B,C);
\end{Geometrie}

\vspace{1cm}
\begin{Geometrie}[CoinHD={(5u,5u)}]
	pair A,B,C;
	A=u*(1,1);
	B=u*(4,1.5);
	C=u*(2.5,3);
	marque_p:="croix";
	pointe(A,B,C);
	trace droite(A,B);
	label.bot(btex A etex,A);
	label.bot(btex B etex, B);
	label.lrt(btex C etex, C) withcolor red;
	
	echelleequerre:=0.6;
	trace equerre(B,A,milieu(A,B),-1);
\end{Geometrie}\hspace{1cm}
\begin{Geometrie}[CoinHD={(5u,5u)}]
	pair A,B,C;
	A=u*(1,1);
	B=u*(4,1.5);
	C=u*(2.5,3);
	marque_p:="croix";
	pointe(A,B,C);
	trace droite(A,B);
	label.bot(btex A etex,A);
	label.bot(btex B etex, B);
	label.lrt(btex C etex, C) withcolor red;
	
	echelleequerre:=0.6;
	trace equerre(B,A,milieu(A,B),-1);
	
	pair E,F;
	E=u*(2.5,4.5);
	F=parallele(A,B,E) intersectionpoint perpendiculaire(A,B,milieu(A,B));
	trace regle(milieu(A,B),F,-1);
\end{Geometrie}\hspace{1cm}
\begin{Geometrie}[CoinHD={(5u,5u)}]
	pair A,B,C;
	A=u*(1,1);
	B=u*(4,1.5);
	C=u*(2.5,3);
	marque_p:="croix";
	pointe(A,B,C);
	trace droite(A,B);
	label.bot(btex A etex,A);
	label.bot(btex B etex, B);
	label.lrt(btex C etex, C) withcolor red;
	
	pair E,F;
	E=u*(2.5,4.5);
	F=parallele(A,B,E) intersectionpoint perpendiculaire(A,B,milieu(A,B));
	trace regle(milieu(A,B),F,-1);
	
	pair AA,BB;
	AA=perpendiculaire(A,B,A) intersectionpoint parallele(A,B,C);
	BB=perpendiculaire(A,B,B) intersectionpoint parallele(A,B,C);
	
	echelleequerre:=0.6;
	trace equerre(BB,AA,milieu(AA,BB),-1);
\end{Geometrie} \\
\begin{Geometrie}[CoinHD={(5u,5u)}]
	pair A,B,C;
	A=u*(1,1);
	B=u*(4,1.5);
	C=u*(2.5,3);
	marque_p:="croix";
	pointe(A,B,C);
	trace droite(A,B);
	label.bot(btex A etex,A);
	label.bot(btex B etex, B);
	label.lrt(btex C etex, C) withcolor red;
	
	pair E,F;
	E=u*(2.5,4.5);
	F=parallele(A,B,E) intersectionpoint perpendiculaire(A,B,milieu(A,B));
	
	pair AA,BB;
	AA=perpendiculaire(A,B,A) intersectionpoint parallele(A,B,C);
	BB=perpendiculaire(A,B,B) intersectionpoint parallele(A,B,C);
	
	echelleequerre:=0.6;
	trace equerre(BB,AA,milieu(AA,BB),-1);
	
	trace parallele(A,B,C);
\end{Geometrie} \hspace{3cm}
\begin{Geometrie}[CoinHD={(5.5u,5u)}]
	pair A,D,C,G,B;
	A=u*(1.5,3);
	D=u*(3.5,3.25);
	C=u*(1,0.5);
	G=u*(4,0.875);
	B=projection(G,A,D);
	trace droite(A,D) withcolor blue;
	trace parallele(A,D,C) withcolor blue;
	trace perpendiculaire(A,D,G) withcolor red;
	trace codeperp(A,B,G,10);
	trace codeperp(B,G,C,10);
	marque_p:="croix";
	pointe(A,B,C,G);
	label.top(btex A etex, A);
	label.ulft(btex B etex, B);
	label.bot(btex C etex, C);
	label.lrt(btex G etex, G);
\end{Geometrie}\\
\begin{Geometrie}[CoinHD={(7u,7u)}]
	pair A,B,C,D,E,F;
	A=u*(1,6);
	B=u*(6,5);
	C=u*(1.5,2.5);
	E=u*(2,3.5);
	D=u*(4.5,3);
	F=u*(4,2);
	trace droite(A,B) withcolor blue;
	trace parallele(A,B,C) withcolor blue;
	trace parallele(A,B,E) withcolor red;
	marque_p:="croix";
	pointe(A,B,C,E,D,F);
	label.top(btex A etex, A);
	label.top(btex B etex, B);
	label.top(btex C etex, C);
	label.top(btex E etex, E);
	label.top(btex D etex, D);
	label.top(btex F etex, F);
\end{Geometrie} \hspace{3cm}
\begin{Geometrie}[CoinHD={(6u,5u)}]
	pair A,B,E,F;
	A=u*(1,3);
	B=u*(5,4);
	E=u*(3,1);
	F=perpendiculaire(A,B,B) intersectionpoint parallele(A,B,E);
	trace droite(A,B) withcolor blue;
	trace parallele(A,B,E) withcolor blue;
	trace perpendiculaire(A,B,B) withcolor red;
	trace codeperp(A,B,F,10);
	marque_p:="croix";
	pointe(A,B,E,F);
	label.top(btex A etex, A);
	label.top(btex B etex, B);
	label.top(btex E etex, E);
	label.top(btex F etex, F);
\end{Geometrie}

%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%--------------------------------------------------------------- Histoire des mathématiques -------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
\newpage
\begin{tcolorbox}[colframe=black, colback=blue!10, boxrule=2pt, arc=6pt]
	\centering{}\LARGE{\textbf{Histoire des mathématiques \faBook}}
\end{tcolorbox}
\begin{tcolorbox}[colframe=black!30, colback=blue!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title=?, coltitle=black]

\end{tcolorbox}

\begin{tcolorbox}[colframe=black!10, colback=blue!0, boxrule=1pt, arc=1pt, title=Quelques anecdotes, coltitle=black]

\end{tcolorbox}

\textbf{\underline{Sources}}
\begin{itemize}[label=\textbullet]
	\item Hauchecorne, B. et Suratteau, D. (2008), \textit{Des Mathématiciens de A à Z} ($3^e$ édition), Ellipses
	\item Byrne, O. (2022), \textit{The first six books of the elements of Euclid}, Taschen
	\item Houlou-Garcia, A. (2019), \textit{Mathematikos} (2\ieme\, tirage), Belles lettres
	\item Barbin, E. (2019), \textit{Faire des mathématiques avec l'histoire au lycée}, Ellipses
	\item Dahan-Dalmedico, A. et Peiffer, J. (1986), \textit{Une histoire des mathématiques : Routes et dédales}, Points
	\item Freiberger, M. et Thomas, R. (2018), \textit{Dans le secret des nombres}, Ekho
\end{itemize}

%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%-------------------------------------------------------------------------- Fiche de route ------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
\newpage
\begin{tcolorbox}[colframe=black, colback=Khaki!50, boxrule=2pt, arc=6pt]
	\centering{}\LARGE{\textbf{Fiche de route}}
\end{tcolorbox}
\begin{itemize}[label=\textbullet]
	\item \color{Tomato} \textbf{Introduction} \color{black} : Titre, prérequis, objectifs, rappels
	\item \color{RoyalBlue}\underline{Leçon} \color{black} : Partie I : 
	\item \color{ForestGreen}\underline{Exercices}  \color{black} : 
	\item \color{RoyalBlue}\underline{Leçon}  \color{black} : Parties IV et V : Bilan + Auto-évaluation
	\item \color{ForestGreen}\underline{Exercices bilan}  \color{black} : 
	\item \color{Coral} \underline{Histoire des mathématiques}
\end{itemize}

%\end{comment}
\end{document}
